呢代小朋友 開始溫室教學法 香港將來byebye

之前香港50 60 年代，好多老豆老母都係偷渡黎，成個社會窮人佔大多數。
ICAC成立後 + 政府住屋政策, 每個人都有共平的空間，果時真係你肯努力捱，你的收入唔難上樓之餘，仲有唔少機會比你做老闆

果時同樣教育程度細+捱苦，好多細路都係困苦中長大，再唔係由細打到大，呢一批就 70 - 80 後，而家變左社會經濟主要的一群

不過呢班人開始都生BB ，因為個個都上左岸，又有比英國教育培養左膠思想，開始為小朋友由出世第一日就比一個「溫室」長大

要玩具有玩具，上到巴士地鐵，要坐就有得坐，佢地唔會明白社會點運作，到左出黎社會做野，開始比 70-80 後果d老細屌，就開始逃避同圍爐，唔會去思考係自己錯，調轉話番你唔識做老闆，老屎忽乜乜77 , 最後呢班人一事無成都唔肯認自己係錯，同期有d 真係捱大知道社會點運作的人就上左位，又唔肯去學習人，只係話人蠢，話人努力駁出位。

以youtuber為例，佢地一味係度屌，但其實出名果d youtuber 背後真係努力做左好多野你唔知, 只係出鏡時做到好輕鬆好唔在乎咁，覺得人地成功係好彩。

成日有人屌而家後生點唔掂，我覺得責任就係班 70-80後唔識教，所以希望有緣見到呢個訊息的父母好好思考下唔好再用溫室教育法，而家成個教育制度根本就灌輸幾樣野

技能越多，校越有名 = 成就越高

根本同將來搵食係唔掛勾，你做人做唔掂，隨時比人打死。

我覺得所有小朋友，你溫室還溫室，底線要比佢地清楚

1. 有d 錯係罰就罰，唔會喊兩下就有轉機有人幫
2. 想得到的野，必需要通過交換而不是有代價
3. 接第 2 點，小朋友無特權

第一點唔難理解，唔解釋

第二點係，可能小朋友想買玩具，你要話比佢聽「可以，但你要自己買」。佢地無能力搵錢但要比佢地熟悉「價值」呢樣野。你可以有個家務表，例如做洗碟乜乜乜= $100 ; 一個星期都準時訓覺奬金 $1000 , 幫佢地 mark 數，當佢地覺得唔公平，你要解釋社會運作都係咁，你返工搵錢都係同一個方式 等佢明白所有野都係要付出 ，唔會叮一聲就有。

呢一點係非常非常重要的教育，可惜好多父母簡單以「等你考到100分」就買比你，呢個係條件式的交換，係無價值同無分散式實現(儲蓄)成份。小朋友可能覺得做唔到就放棄，但用以上好似出糧式的方法，等小朋友係一d 微task上獲得成功感(工資)，當然你唔係真係出精比佢，而係比佢見到佢一點一點的努力，就黎可以買到佢想要的野。

第三點係，小朋友＝大人一樣的社會權利

出到外面，小朋友要坐你要同佢講個個係咁企，公平的。而唔係同佢搵位 or 叫人讓比佢，就算有人讓都唔好比佢坐，等佢接受其實佢自己無特權，呢樣野慢慢就會變成王子/公主病，將來出黎社會好難捱

所以我覺得香港將來玩完，除左政策之外，就係因為d 70-80唔識教仔，培養左一班無思想，只係跟風爭第一，又覺得自己無錯永遠人地錯，自己有特權的後生出黎

以youtuber為例，佢地一味係度屌，但其實出名果d youtuber 背後真係努力做左好多野你唔知, 只係出鏡時做到好輕鬆好唔在乎咁，覺得人地成功係好彩。

我個仔天生天養係人中之龍, 6歲前一定做到phd holder

利伸 讀寫障礙, 輕度弱智, ADHD 忠者

同意 依家細路喊兩聲大把人走過去哄

巴打講得唔錯

忠同患都分唔清
原來真係有弱能人士上連登

垃圾youtuber打手

完全唔同意。
有家底係要乜有乜，但岀個社會唔少都好快可以調整心態，而身邊對嘅人又同我哋d平民唔同，情況就好似你話佢性格唔好，但你唔明，因為佢好靚仔，所以性格少少唔好，d女都受，唔洗你擔心。

我地冇家底，又唔抵得佢某方面差過自己但成功，咪心理唔平衡，我身邊有錢嘅只會越來越成功，你冇錯，個人係on9，但唔洗你擔心，佢活得開心過你，佢周遭嘅人都接受到

以前經濟起飛，肯捱肯搏要上車唔難，而家？

垃圾文，70後80後唔識教?
港孩 怪獸家長 呢d詞係幾多年前出現?

先有發財後有立品
窮人有冇品WFC
有錢佬你有冇品都會有人奶你鞋底

有冇人解釋下咩叫溫室教學法
而且我有小小質疑用錢獎勵小朋友係咪適合
例如準時訓教 準時起身應該係作為小朋友的義務？努力讀書應該都係義務？
如果用錢鼓勵佢履行義務
背後的意思即係我唔要錢 就唔需要做你所講的事
而且會唔會導致佢將來變得功利 乜都用錢黎衡量

大J果d人成條gameplay dum上去都叫做咗好多野？

最後呢班人一事無成都唔肯認自己係錯，同期有d 真係捱大知道社會點運作的人就上左位，又唔肯去學習人，只係話人蠢，話人努力駁出位。

屌你啦，個社會就係比你呢d價值觀扭曲既人去合理化哂d唔合理既潛規則

個d識刷鞋就叫識做人
唔想扭曲自己，頂唔順寧願quit既就叫唔識做人，唔捱得

小朋友時期可以有幾多年
買玩具錢都慳 垃圾

個個都有同一type 人
老屎忽唔單止話一個人嘅年紀，更主要係屌佢恃老賣老嘅態度
老細唔仆街就冇人屌鳩佢啦

然後呢

屋企有屋住有飽飯食有餘錢比小朋友有好啲嘅生活又唔得...
屋企窮又要比連登仔屌「窮人生仔正仆街」

你覺得自己好捱得？老你一輩嘅人夠話你冇打過仗冇偷渡俾人打兩下就喊苦喊忽係溫室長大喇

根本呢種一代不如一代嘅思想就係唔接受自己開始被社會/下一代淘汰然後就踩低人黎保留自己嘅存在感。老實講你睇吓香港其實一代辛苦過一代，一代比一代更冇童年。

90後嘅同學先知道每日嘅書包幾重，每日要帶幾多功課返屋企做，再加埋無限嘅補習，Linda Lau, Dick Hui, K Oten一大班所謂名師，根本唔到7點都唔使旨意放學。

00後嘅學生基本上暑假得返你哋嘅一半都冇，唔係公開試之前個暑假，係每個暑假都越嚟越遲放，補課越來越多。

10後嘅學生你睇吓佢哋考幼稚園幾辛苦，你考嘅時候淨係識a for apple b for boy人哋已經識串alligator ，你k1學寫自己個名，佢哋已經學緊重組句子。

佢哋細個的確係要乜玩具都有人雙手奉上，問題佢哋根本冇時間玩。依家啲細路唔識玩鬥獸棋波子棋唔係因為佢哋掛住打機，而係根本唔會兩兄弟一齊有15分鐘嘅空閒時間。你覺得呢啲係溫室咩？我就覺得佢地比你早20年入咗個鬥獸場，你冇資源冇能力，小學就已經俾人淘汰，注定一生發唔到圍

Well said
上幾代肯做就一定有收穫 由工廠打工仔變老闆
依家投錯胎 家庭背景差就輸在起跑線上
幾努力都好難向上流

同意！

果d咩野失敗乃成功之母係自我安慰既說話黎架，當真咩？

成功先係成功之母，不斷累積小成功，先有大成功架！

你條路難行d唔會令你成就大d，不過係d有錢佬突顯自己努力吹下水架渣！

如果真係有温室咪好囉！

你當係一個魚排啦，你養大d魚苗到咁上下先可以放海架，就咁一條魚毛落海，一萬條死左九千幾條啦，生存機會都冇呀！

學歷通貨膨脹，一代勝一代，少d支援都輸在起跑線，點出去同人鬥！

至於果d咩00後容易放棄/唔捱得，完全冇數據支持！純粹老屎忽認屎認屁。

今時今日好多工都要學歷做入場券，唔會比你邊學邊做邊考牌，就算你真係由低做起，又有咁既精力時間，半工讀咁考晒d牌，遲人兩年就係兩年，升職加薪都冇你份，同以前唔同架喇！

中學畢業都可以做AO再比你進修做埋特首？諗都唔洗諗！

利申：老屎忽